{"title": "Hỏi đáp: Giá huyết thanh immunoglubolin", "question": "Em bị viêm gan B hiện muốn sinh ở bệnh viện Từ Dũ. Xin bác sĩ cho em biết giá của một liều huyết thanh immunoglubolin là bao nhiêu và bệnh viện mình có huyết thanh này không? Muốn chích ngừa cho con có cần đặt trước huyết thanh này không? Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, bệnh viện Từ Dũ có kháng thể ngừa viêm gan siêu vi B. Bạn không cần phải đặt thuốc trước. Giá của thuốc tùy loại, từ khoảng 800.000 (thuốc Hàn Quốc) đến khoáng 1.650.000 (thuốc Ý hoặc Đức). Khi nhập viện để sinh, bạn nhớ đưa cho nhân viên nhận bệnh kết quả xét nghiệm VGSV B của bạn (chỉ có giá trị tối đa 6 tháng kể từ ngày có kết quả).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/gia-huyet-thanh-immunoglubolin/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa bại liệt", "question": "Bé của em được 1 tháng 5 ngày tuổi. Giờ em muốn đăng kí chích ngừa cho bé trước có được không ạ? Bữa bé sanh thường ở Từ Dũ được 3,2kg có chích 2 mũi tới giờ chưa chích gì thêm. Sao em thấy có chổ kêu khi bé qua 1 tháng phải đi chích thêm mũi ngừa bại liệt có đúng không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Khi bé tròn 2 tháng tuổi, bạn đem giấy xuất viện của mẹ, giấy chứng nhận tiêm chủng và sổ sức khỏe của con (nếu mẹ hộ khẩu thành phố thì bé mới có sổ này) đến Phòng khám trẻ em của Bệnh viện Từ Dũ (227 Cống Quỳnh, khu M1) để bé được tiêm ngừa Quinvaxem (vắc-xin 5 trong 1 miễn phí) và uống ngừa bại liệt. Chúng tôi nhận tiêm chủng Quinvaxem các buổi sáng từ thứ 2 đến thứ 6. Nếu bạn muốn đăng ký khám hẹn giờ thì gọi tổng đài 19007234 để đăng ký trước.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-bai-liet/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về vắc xin 5in1", "question": "Chào quý bệnh viện, con tôi đã gần 2 tháng tuổi. Lúc bé mới sinh dã chích mũi lao và viêm gan b. Tháng đầu đi khám thì được tư vấn không cần chích ngừa. Tháng thứ 2 thì chích mũi 5in1. Tôi có đọc các câu hỏi và trả lời của quý bệnh viện. tôi muốn hỏi “vắc xin 5 in 1 trong chương trình tiêm chủng quốc gia” khác với “vắc xin 5 in 1 dịch vụ” như thế nào? Tôi có đọc 1 số báo có tình trạng bé tử vong khi tiêm thuốc này. Vậy tôi có cần kiểm tra, xét nghiệm… cho bé trước khi chích vacxin này không? Cảm ơn quý bệnh viện.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cần phải xét nghiệm trước khi chích ngừa. Khi đưa bé đi chích ngừa, bạn thông báo cho bác sĩ tất cả những dấu hiệu bất thường nếu có của bé. Sau khi tiêm, bạn cần đọc kỹ những hướng dẫn theo dõi trong tờ tư vấn tiêm chủng để theo dõi bé tại nhà. Lứa tuổi tiêm Quinvaxem là lứa tuổi rất dễ mắc bệnh nhiễm khuẩn mà những triệu chứng ban đầu rất khó phát hiện vì bé chưa biết nói, cha mẹ không có kinh nghiệm để nhận biết và bác sĩ sàng lọc trong vài phút không thể dễ dàng phát hiện ra. Vắc-xin này lại đươc tiêm với số lượng nhiều nhất, chiếm 3 trong 6 mũi tiêm bắt buộc trước 12 tháng tuổi và số lượng mũi tiêm hàng năm trên toàn quốc cũng gấp rất nhiều lần so với vắc-xin dịch vụ. Đây cũng là một trong những yếu tố làm những phản ứng phụ của vắc-xin này được báo cáo nhiều nhất. Phản ứng phụ của vắc-xin lại phụ thuộc vào cơ địa của từng bé, không thể đoán trước được. Tôi hiểu những băn khoăn lo lắng của phụ huynh nhưng trong tình hình không có vắc-xin nào khác để chọn lựa thì có lẽ chỉ có cách là cho bé tiêm và theo dõi thật sát, kể cả khi bé ngủ để có thể phát hiện kịp thời và đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng hoặc bệnh viện gần nhất để xử trí. Bạn có thể đọc thêm thông tin về Quinvaxem trên trang web tiemchungmorong.vn,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-vac-xin-5in1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng 17 ngày bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Bé trai nhà em sinh mổ được 2.55kg, 38.5 tuần. Hiện nay bé được 1 tháng 17 ngày mà bú rất ít, mỗi ngày chưa tới 500ml, mỗi lần bú cách nhau khoảng 1h-2h, ngủ dậy là bé khóc đòi bú, bú được 20-30ml là bé nhè ra, nhắm mắt ngủ không bú nữa. Ép bé thì được 40-50ml. Bình quân mỗi ngày bé bú 10-12 lần.Lúc tái khám sơ sinh 1 tháng 5 ngày bé cân nặng 4.1kg, cao 51cm và có cho uống bổ sung calcium 1/2 ống và appeton ngày 10 giọt. Hiện tại cân lại thì bé được 4.35 kg. Trong tháng mẹ sữa ít nên bé bú ngoài là chủ yếu, ra tháng thì sữa mẹ đáp ứng được 70%, 30% sữa ngoài. Bé vẫn đi tiêu tiểu tốt, 1-2 ngày ị 1 lần, phân lỏng. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy tăng trưởng có tốt không và sao tự nhiên bé bú ít hẳn đi?", "answer": "Chào bạn,,Bé tăng trưởng lúc 1 tháng tuổi rất tốt. Bạn có thể tạm ngưng cho bé uống calcium và vitamin D một thời gian thử xem. Trong sữa cũng có vitamin D và canxi nên nếu cung cấp thừa canxi và vitamin D cũng có thể làm bé biếng bú. Nếu vẫn không cải thiện thì bạn cho bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-17-ngay-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị đi ngoài kéo dài", "question": "Chào Bác sĩ! Bé nhà em sinh sớm so với dự sinh 20 ngày, được 2,7kg. Tới nay được 25 ngày cháu tăng được 400g có ít quá không ạ? Từ khi có sữa cháu bú mẹ hoàn toàn. Khoảng 2 tuần nay cháu đi ngoài trung bình 10 lần/ngày. Phân màu vàng tuy nhiên lại có dịch nhầy màu xanh. Em đã mang phân đi xét nghiệm thì không có gì khác thường. Em cho bé uống men tiêu hóa và vitamin D. Tới nay uống thuốc được 8 ngày nhưng bé vẫn chưa khỏi. Có phải do chế độ ăn uống của em không ạ? Em có nên cho bé uống thuốc nữa không ạ? Em cảm ơn Bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn có thể đi phân nhiều lần trong ngày và phân nhầy. Để bé lên cân tốt hơn, bạn cần bổ sung thêm ít nhất 2 ly sữa bột dành cho phụ nữ mang thai và cho con bú mỗi ngày, thêm thịt bò, trứng để tăng chất lượng sữa. Bạn nên tiếp tục cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-di-ngoai-keo-dai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khó ngủ", "question": "Bé nhà em được 20 ngày, còn trong tháng nhưng ngủ rất ít. Ban ngày khi cho bú hay ẵm bé trên tay thì bé ngủ, đặt xuống thì lại mở mắt, hoặc có khi ngủ nhưng chỉ chừng 5 phút là giật mình. Em sợ con ngủ quá ít thì sẽ ảnh hưởng đến sự phát triển của bé. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em.", "answer": "Chào bạn,,Mời bạn vào trang Web của bệnh viện Từ Dũ xem bài Tập bé sơ sinh ngủ ngoan để có thêm thông tin về cách dỗ con ngủ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Xin chào bác sĩ! Em sinh mổ bé gái lúc 33,5 tuần do bị nhau tiền đạo tại bệnh viện Bà Rịa. Từ khi xuất viện về cháu rất khó ị. Tuần đầu tiên, khoảng 2, 3 bữa cháu đau bụng nhưng rặn không ra được nên em thụt phân cho cháu. Nhưng từ tuần thứ 2 tới bây giờ cháu không đau bụng nữa. Cứ 3-5 ngày em thụt 1 lần. Cháu đi phân đầu lúc nào cũng phân khuôn rồi đến sệt. Từ 4 ngày sau sinh đến nay cháu được 4 tháng hoàn toàn bú sữa mẹ. Mỗi tháng cháu lên đều 900 gram. Khi sinh cháu được 2kg, giờ cháu được 5,6kg. Hiện giờ cháu chỉ biết hóng chuyện và đầu cháu chỉ xoay về bên phải chứ bên trái thì chưa được. Xin hỏi bác sĩ cháu có phải bị táo bón không và phát triển như vậy có ở mức bình thường không? Em nên làm gì để cháu có thể phát triển tốt nhất vì em nghe nói những trẻ sinh non như con em sẽ kém phát triển tâm thần vận động. Xin bác sĩ tư vấn giúp em với vì đây là con đầu lòng nên em lo lắm. Nếu em có ý định sinh con lần nữa thì em có khả năng bị nhau tiền đạo nữa không? Em năm nay 30 tuổi. Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn phát triển cân nặng tốt. Bé của bạn có thể chỉ bị táo bón chức năng do ruột chưa trưởng thành đầy đủ. Bạn nên thử kích thích da quanh hậu môn của bé bằng que gòn tẩm mật ong và xoa bụng để bé tự đi, không nên thụt tháo thường xuyên. Em nên đưa bé đi khám chuyên khoa vật lý trị liệu và theo dõi sự phát triển tâm thần vận động ở đây đến ít nhất 2 tuổi để có thể can thiệp kịp thời.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-non-22267/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Kính gởi Bác sĩ! Bé nhà em nay được 2 tháng tuổi 5 ngày, bé vừa uống vacxin ngừa tiêu chảy ngày 3/11. Bé vẫn chưa chích mũi 5in1 vì em đọc được nhiều bài viết về vacxin 5in1 chích theo chương trình mở rộng quốc gia bị sock phản vệ, bị tác dụng phụ của thuốc nhiều quá em đang rất hoang mang nên không dám cho bé chích.1 / Em muốn chích từng mũi riêng lẻ cho bé vậy có được không thưa bác sĩ và nếu chích đủ 5 loại vacxin thì tác dụng có giống như chích mũi 5in1 không ạ?2 / Trong thời gian em chich từng mũi lẻ nếu có thuốc 6in1 em có thể chich tiếp mũi đó cho bé không ạ? Xin cám ơn Bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại chỉ có vắc-xin viêm gan siêu vi B là 1 trong 5 thành phần của vắc-xin Quinvaxem, không có vắc-xin riêng lẻ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-cho-be-22281/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị khò khè", "question": "Xin hỏi bác sĩ, bé của em mới sinh ngày 14/10/2015 nay được 24 ngày, trước đó bé bú ngủ bình thường. 2 ngày gần đây bé bị khò khè thở khó khăn và bé khó ngủ kèm theo hay gồng mình đỏ hết cả người. Bé vẫn bú mẹ bình thường, mới sinh bé được 3,4kg nay chưa cân nhưng em thấy bé tròn hơn. Xin hỏi bác sĩ em làm sao để bé hết khò khè nghẹt mũi ạ? Cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên phân biệt bé khò khè hay chỉ nghẹt mũi. Trẻ khò khè khi bị viêm hô hấp trên hoặc suyễn, cần phải đi khám bệnh để điều trị kịp thời. Trẻ nghẹt mũi thì chỉ cần nhỏ mũi bằng nước muối sinh lý.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-kho-khe-22282/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa vgb", "question": "Xin hỏi bác sĩ: Mẹ của bé bị bệnh Viêm Gan B sau khi sinh ở BV Từ Dũ đã được tiêm huyết thanh kháng virut và 1 mũi vacxin VGB. Mũi thứ 2 để cháu 2 tháng tuổi tiêm theo chương trình mở rộng quốc gia được không BS? Tiêm như vậy có muộn không BS? Xin bác sĩ tư vấn giúp. Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn sẽ tiếp tục tiêm theo Chương trình tiêm chủng mở rộng từ 2 tháng tuổi. Đến khi bé 9-12 tháng tuổi thì xét nghiệm máu kiểm tra.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-vgb/"}
